新手想問下FT covered call

假設我已經持有100股amc
如果我想做 12/3 $12.5 covered call
係咪應該揀sell open call？

然後
1. 我一㩒sell完之後會即時收到期權金？

另外，如果我sell完之後咩都唔做，到最後：
2. 價外，個option自動作廢，無事發生
3. 價內，會被行權，我持有嘅100股會以$12.5賣出，但我仍然乜都唔駛做佢會自動幫我賣？

4. 如果我12/3前仲係價外果陣都係唔想被行權，我應該反手buy open call 12/3 $12.5？

如果我做左上面反手，到最後：
5. 價外，兩個option都作廢，無事發生？
6. 價內，兩個option都被行權，變左打和都係無事發生？
6b. 兩個option行權都係自動執行，我咩都唔駛做？定淨係sell係自動，buy我要自己選擇行權？

第一次學option，求屌細力啲

第一次學就玩short call

covered call喎

ching講緊我個po?
邊part唔明？

1. Yes
2. Yes
3. Yes
4. Yes
5-6. What is 反手

咪用一樣野 好似係

利申 買親sc都輸到仆街

*同

做covered call點樣先叫輸

即係我做左4.嘅動作(buy open call)之後，到最後:
5. 價外，兩個option都作廢，無事發生？
6. 價內，兩個option都被行權，變左打和都係無事發生？
6b. 但兩個option行權都係自動執行，我咩都唔駛做？定淨係sell open call係自動，buy open call我要自己選擇行權先會執行？

5-6. 你已經平左倉離場, 你繼續持有100股, 期權世事與你無關

$10 貨
$13 sc
隻嘢升到$20
有人會認為自己輸咗$7⋯⋯

佢升到仆街 sc輸既仲快過正股賺既

即係我buy open call果一刻已經平左倉，後面發生咩事都與我無關？

贏少左7蚊

平張期權唔係buy open, 係buy close

thx ching buy close我會記住

Sell open > buy close (Short)
buy open > sell close (Long)

炒到上曬頭果啲唔係咁諗，係輸咗$7

你short call = -1
你long call = +1
Net position = -1 + 1 = 0
你買完call(同日期同價)平倉, 你係個app到個期權倉位已經消失左

SC輸既點會快過正股賺阿師傅
過左strike 你點都係賣左持有既正股
唔係咩叫covered call
當然你話蝕左機會成本 咁一定係

covered SC個P/L係假野黎, 係你potential loss only (&如果你選擇平倉), 你有股cover既話可以咪埋眼等出貨

thx

經過我實際操作後，發現sc後如果唔想被行權，原來可以係持倉果度直接揀返隻期權再㩒“平倉”，根本唔駛驚搞錯